<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">پویا گلچیان</title>
<generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi" />
<updated>2018-06-11T01:41:26+04:30</updated>
<id>http://pooyagolchian.ir/farsi/</id>
<author>
  <name>پویا گلچیان</name>
  <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi/</uri>
  <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[شغل رویایی]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/dream-job/" />
  <id>http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/dream-job</id>
  <published>2018-02-17T00:18:23+03:30</published>
  <updated>2018-02-17T00:18:23+03:30</updated>
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;شغل رویایی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;همیشه تو کار بخودمون میگیم شغل رویایی من کجاست؟ جایی که پیشرفت کنم، پول زیاد کار کم.
 چنین کاری اصلا هست؟ پس مدیرا چجوری بهش رسیدن! این سوال خارج از مسائل جغرافیایی و بومی و … رو می‌خوام از دید دیگه‌ایی بررسی کنم. امیدوارم از این مطلب خوشتون بیاد.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;من همیشه دنبال علمم؛ شغل من کجاست؟&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;اینکه شما در کار همیشه به دنبال افزایش علم در حوزه تخصصی خود باشید، یکی از بهترین کار‌ها و یا ایده‌آل‌ترین هدف است ولی همیشه باید بیاد داشته باشیم تک بعدی بودن در مسیر همیشه خوب نیست و مارو از خیلی مسائل عقب میندازه. این مسائل مثل رفتار سازمانی، چگونه برخورد با مشکل در محل‌کار و … که افرادی که خودشون رو علامه کاری می‌دونن هیچ وقت نمیتونن اشکال رفتاری و یا فنی خودشون پی‌ ببرن. 
 مثلا من در فلان تخصص ماهرم ولی ممکن هست دانشجو تازه فارغ‌التحصیلی این کار را با تجربه کمتر بهتر انجام دهد. پس همیشه باید بیاد داشته باشیم هیچ کاری لزوما با یک فکر بهترین کار نیست و ممکن است به مرور زمان از ارزش آن کم شود حتی اگر بهترین باشد.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;من همیشه دنبال پولم؛ شغل من کجاست؟&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;چنین شغلی زمانی وجود دارد که شما با علاقه‌ترین و پرانرژی‌ترین و حتی تاثیر‌گذار‌ترین در تیم و یا کار خود باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این امر همیشه زمانی اتفاق می‌افته که شما اصلا بیادش نیستید و فقط و فقط به هدفی فکر می‌کنید که براتون ارزش داره. پس برای این کار همیشه باید کور باشید.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-3&quot;&gt;شغل رویایی جایی که همه خوب باشن&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این امر درسته و می‌تونه تاثیر‌گذار باشه ولی همیشه خوب بودن افراد چیزی زیادی به آدم یاد نمیده. همیشه در جاهایی یاد می‌گیریم که زیاد اشتباه کنیم و اشتباه دیگران رو هم ببینیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اشتباه کردن یکی از بهترین پله‌های پیشرفت هست. پس میتونم بگم که جایی که زیاد می‌تونید اشتباه کنید بهترین مکان برای شغل رویایی شماست.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-4&quot;&gt;این حقم نیست، میرم جایی که قدر منو بدونن&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این حرف یکی از بدترین حرف‌هایی هست که تا بحال شنیدم و حتما خودم هم تو دورانی که تجربه کمتری داشتم زیاد زدم. از قدیم و ندیم میگن که حق گرفتنیه، حق دادنی نیست. پس انتظار نداشته باشید همیشه برای شما راه رو باز کنن. جایی هم لازمه صبر کنید، بجنگید و حتی  زمان زیادی برای کارا‌های معمولی بذارید.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-5&quot;&gt;شغل رویایی کجاست؟&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;شغل رویایی رو باید ساخت و نمیشه فقط  به شرایط محیطی و افراد نگاه کرد. کسی وظیفه کشف استعداد شمارو نداره و دنیا همیشه به یک روال نیست. پس باید همیشه انعطاف‌پذیر بود. در این جهان همیشه چیزی از ما گرفته میشه و چیز دیگه‌ایی می‌گیریم. تنها راه فقط و فقط جلو رفتن هست. نمیشه تو این عمر کم تحلیلی عمیق برروی همه جوانب داشته باشیم. گاهی اوقات بی‌دلیل باید جنگید، بی دلیل باید صبر کرد برای اینکه راه رو پیدا کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شغل رویایی برای هیچ‌کسی وجود نداره مگر اینکه خودش این شغل رو برای خودش ساخته باشه.
متاسفانه باید گفت که سو استفاده بعضی از کارفرمایان و حتی دوستان باعث میشه شما همه مسائل رو جدی بهش نگاه کنید که همه مسائل رو خراب میکنه. اینجوری بهت میگن تو که دندون‌گرد نبودی یا چرا اینجوری شدی، چرا همش دنبال پولی!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای داشتن یک شغل خوب باید زحمت زیادی کشید ولی هدفمند و هوشمندانه. هیچ‌کسی برای داشتن آسایش شما زحمت نمیکشه و هیچ‌کسی به دنبال حق واقعی شما نیست.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شغل رویایی جایی نیست جز فکر و ذهن شما برای پیشرفت و پولدار شدن. شغل رویایی از هیچ قانونی پیروی نمی‌کنه، سعی کنیم همیشه با تمام وجود برای کار خودمون باشیم!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;۲۸ بهمن ۱۳۹۶ - ساعت ۱ بامداد&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/dream-job/&quot;&gt;شغل رویایی&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on February 17, 2018.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[پاندای سازمانی]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/organizational-panda/" />
  <id>http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/organizational-panda</id>
  <published>2018-02-12T00:00:40+03:30</published>
  <updated>2018-02-12T00:00:40+03:30</updated>
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;پاندای سازمانی از تجربه تا عمل&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;پاندای سازمانی موجود بسیار جالب و تنبل اما باهوشه که به مرور زمان ترجیح میده از هوشش  در موارد دیگه‌ایی استفاده کنه که مقصر اصلی خودش نیست و سازمان بیماری هست که اونو تبدیل به یک پاندای سازمانی کرده.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;قانون شماره ۱ - هیچگاه ایده‌پرداز نباش&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;پاندای سازمانی یاد گرفته که هیچ وقت ایده‌های خلاقانه جدید نده! چرا که با این حرف ممکنه کار خودش رو زیاد کنه و پافشاری‌ها و فشار کار زیادی مواجه بشه. پس چون تجربه داره سعی میکنه کار‌های روتین رو انجام بده و دنبال درد‌سر زیادی برای خودش نگرده.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;قانون شماره ۲ - آسه برو آسه بیا که گربه شاخت نزنه&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;پاندای سازمانی قوانین کار رو بلده یا حداقل شنیده و یا بلا سرش اومده یاد گرفته، خلاصه این قانون اینو بیان میکنه که بموقع سرکار بیاد و حواست باشه هیچ‌وقت اضافه کار نمونی و به موقع‌ بری چرا که اینکار فقط باعث میشه که علاقه خودت رو به خودت نشون بده× میگن صبح زود اومدنو همه می‌بینن ولی تا دیر وقت موندن رو فقط خودت، پاندا سعی میکنه دنبال این دردسر همه نره، چرا که به موقع اومدن خیلی مزایا داره و شاید این بهترین رفتار برای پاندا‌ها و غیر‌پانداها باشه!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-3&quot;&gt;قانون شماره ۳ - به اندازه پولی که می‌گیری کار کن&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این قانون معروف هست به قانون ماست‌بندی، چرا که پاندا سعی داره همیشه به کمتر از میزانی که کیفیت کار خوب میکنه کار کنه در واقع فقط کار رو انجام بده، مهم نیست با چه کیفیتی فقط تموم شه، اینجوری هم سازمان راضی هست هم پاندا، کار هم به خوبی قبل پیش میره، شاعر میگه نه پاندایی اومده نه پاندایی رفته!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-4&quot;&gt;قانون شماره ۴ - روابط سازمانی و خاله‌زنکی رفتاری&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این قانون یکی از قوی‌ترین قوانین هست که اگه اینو رعایت نکنید هیچ‌وقت پاندای واقعی نخواهید شد و نخواهید بود! مافیا درون باش، دون‌پایه بیرون!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این قانون فقط با همبستگی بین افراد پیش میاد، این قانون خوبیه انگار پاندا تغییر کرده!!   نه این طور نیست، چرا که هدف پوکوندن اجزا از درون هست!
به این معنا هست که سعی می‌کنیم دوست باشیم ولی به موقع و در شرایط مناسب به دنبال خراب کردن کار کردن خوب دیگر همکاران باشیم، اینکارتا زمانی ادامه پیدا می‌کنه که به مدیریت کشیده شود و زیر‌آب فرد مورد نظر به موقع و با دعوای درست و حسابی منجر به اخراج فرد گردد!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-5&quot;&gt;قانون شماره ۵ - احمق باش تو هیچی نمی‌دونی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این قانون بیان‌گر هماهنگی با سازمان هست و باید به درستی این رفتار صورت پذیرد. زیرا اشتباه و تعلل از کیفیت آن می‌کاهد. باید جلوه کنی که فدای شرکت می‌شوی و عاشق همه مدیران و سروران هستی با این حال بصورت زیر پوستی فقط دنبال از زیر کار در رفتن و تفرقه پراکنی هستی تا برای همیشه جاودان باشی و همه منابع فقط فقط برایت باشد!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-6&quot;&gt;قانون شماره ۶ - وقت، چیزی که همیشه هست&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;وقت تنها چیزی هست که اهمیت بسیار کمی برایش دارد. پس باید با تمام توان تمام منابع سازمان را جهت اتلاف وقت خرج کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;متاسفانه یا خوش‌بختانه همه کسانی که در هلدینگ‌های بزرگ و یا شرکت‌های بزرگ کار می‌کنند با این مشکلات دست و پنجه نرم‌ می‌کنند و با ادبیات دون‌پایگی و روزمرگی در کار آشنا هستند. جامعه تشکیل شده از همین مردم هست. برای بهتر زندگی کردن و مفید بودن بهتره کمی فکر کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این موضوعات تماما اشتباهاتی هست که  قانون کار و شرایط کاری فعلی اون رو تزریق یک فرد تازه وارد می‌کنه. اگه تازه به بازار کار وارد شده‌اید هنوز برای شما دیر نیست، هر وقت که اراده کنید می‌توانید فرد خلاق باشید حتی اگر شرایط جور دیگری باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به امید موفقیت تمام کارمندان و همکاران، این مطلب تغییر خواهد کرد و به اضافه خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب به احتمال زیاد غلط‌های املایی داره چون خیلی سریع نوشتمش.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امروز ۲۳ بهمن ۹۶ ساعت ۱۲:۳۰&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/organizational-panda/&quot;&gt;پاندای سازمانی&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on February 12, 2018.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[سفته و کار به هر شرطی]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/promissory-note/" />
  <id>http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/promissory-note</id>
  <published>2017-02-09T02:34:42+03:30</published>
  <updated>2017-02-09T02:34:42+03:30</updated>
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;سفته؛ کار و اعتماد&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;سفته‌های میلیونی برای شروع به‌کار در شرکت‌های خصوصی در بازار کار امروز عرف شده است. البته این عرف بودن، دلیل بر اشتباهیست که پایه آن سال‌ها پیش گذاشته شده است. سفته کاری جنبه‌های متنوعی دارد که می‌توان برای مشاغلی خاص و شرایطی خاص آن را در نظر داشت، مثل کارهای پیمان‌کاری و قرارداد بین شرکت‌ها و … . ولی متأسفانه امروزه از کارگر متخصص و غیر متخصص این سفته گرفته می‌شود و جنبه شخصی پیدا کرده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مواردی که شرکت‌های مختلف از کارگر طلب می‌کنند بیشتر به عنوان اعتماد گرفته ‌می‌شود و ادعای این شرکت‌ها بر این اساس هست، که اگر روزی روزگاری کارگر متخصص از شرکت جدا شد بتوانند به هر ترفندی، او را گرفتار مسائل حقوقی یا کیفری کنند.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;همینجوری سفته بده؛ اعتماد دوطرفه&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;شرکت‌ها در مصاحبه منابع انسانی این موضوع را مطرح می‌کنند، البته اگر کارگر سؤال بپرسد وگرنه هنگام عقد قرارداد متوجه می‌شوید سفته‌ایی هم در کار هست و به شما نگفته بودند. قانون بر این اساس است که می‌خواهیم به هم اعتماد کنیم پس لطفاً سفته فلان قدر تومانی را شما به شرکت می‌دهید تا بهم اعتماد کنیم و قرار نیست بابت و موضوع سفته، تاریخ بازگشت و مواردی که مشخص کننده این باشد که اصلاً شما سفته به شرکت داده‌اید، نه در خود سفته و نه در قرارداد کار بیاید. همینجوری چون شما عاشق چشم و ابروی شرکت هستید باید این سفته را به علت نامعلومی به شرکت تقدیم کنید تا از همان اول بدهکار شرکت باشید!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;قانون‌کار و قانون سفته&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در قانون منعی در خصوص گرفتن ضامن یا تضمین بابت حسن انجام کار از کارگر وجود ندارد. به عبارتی دیگر کارفرما می‌تواند اقدام به اخذ تضمین از کارگر نماید. اما این امر بدان معنا نمی‌باشد که کارگر بدون در نظر گفتن قانون اقدام به دادن تضمین یا معرفی ضامن نماید. قانون در این خصوص حمایت‌هایی را به منظور حفظ حقوق کارگر انجام داده است. به عبارت دیگر چنانچه سفته یا چک بابت تضمین از کارگر گرفته شد بایستی در آن حتما مبلغ و نیز عبارت بابت تضمین حسن انجام کار درج شود، قید این عبارت باعث خارج شدن سفته از حالت کیفری آن می‌شود. شرکت‌های به اصطلاح معتبری از انجام چنین کار کوچکی سر باز می‌زنند و حاضر به رعایت قانون حتی با شرایط خودشان نیستند!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;رازداری اطلاعات&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;رازداری و قرارداد رازداری یکی دیگر از شاهکار‌های جدید در شرکت‌هاست که بر این قرار است که کارگر باید متعهد شود که راز‌های شرکت اعم از فنی و غیرفنی آن در جایی گفته نشود. این مورد باید توسط کارگر رعایت شود و هیچ شکی در آن نیست. البته در بعضی از این قراردادها مفاد کاملاً یک‌طرفه‌ایی وجود دارد که وکیل محترم شرکت زحمت به تنظیم آن کشیده و کلاً تمام موارد استثناء را  در قرارداد رازداری آورده است. متأسفانه بعضی از شرکت‌ها که فکر می‌کنند کارگر استخدام شده فقط قصد تخریب شرکت را دارد، روی این قرارداد رازداری سفته می‌گیرند تا کلاً قرارداد کار را زیر سؤال برده باشند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همه این موارد فقط فقط حس بدی در کارگر ایجاد می‌کند و اگر روزی حق و حقوق خود را بخواهد، کارفرما محترم سفته وی را جوری بر سرش علم کند که حتی نتواند حرفی از خود بزند، چه برسد به قانون کار و حق و حقوق!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب بنابر تجربه ۵ ساله خودم در بازارکار ایران و در شرایط بازارکار کنونی در حوزه نرم‌افزار و تولید نرم‌افزار بود و درددلی که شاید شنونده و خواننده‌ایی داشته باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;متأسفانه هیچ شرکتی این مورد را در نظر نمی‌گیرد که کارمند یا کارگر تحصیل کرده‌ایی را در اختیار گرفته و همه نیروی جوانی و تلاش خود را گذاشته است تا کار بهتری به شرکت تحویل دهد و در کنار آن علاوه بر افزایش دانش، اطلاعات خود را در کار محک بزند و از کار در محیط سالم و دوستانه لذت ببرد که البته همه این‌ها رویایی بیش نیست!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب در روزهای آینده ممکن است تغییر کند یا مطالب بیشتری به آن اضافه شود.&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/promissory-note/&quot;&gt;سفته و کار به هر شرطی&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on February 09, 2017.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[طراحی مجدد عکس پرینت]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/axprint-redesign/" />
  <id>http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/axprint-redesign</id>
  <updated>2017-01-22 02:02:07 +0330T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2017-01-22T02:02:07+03:30</published>
  
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;طراحی مجدد تا پیاده‌سازی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;قبل از رفتن به &lt;a href=&quot;http://axprint.com&quot;&gt;عکس‌پرینت&lt;/a&gt; دوست داشتم این سایت رو ردیزاین کنم و ساختار قدیمی اون رو تغییر بدم. این سایت برپایه دات نت نسخه یک پیاده‌سازی شده بود و با کلی سلام و صلوات روی دات نت نسخه ۴ کامپایل شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دردسرهای زیادی برای ردیزاین این سایت کشیدم، چرا که باید تکنولوژی رو کنار میذاشتم و از تمپلیت انجین قدیمی ماکروسافت xslt استفاده می‌کردم. تجربه خیلی خوبی بود و بعداً ازش خیلی خوشم اومد.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;ترکیب بندی صفحه&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;تو ردیزاین جدید سعی کردم سه صفحه کلی برای سایت درست کنم.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;صفحه محصولات&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;صفحه توضیح محصول و ماژول Sass معرفی محصول&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;صفحه ایستا و توضیحات مثل درباره ما و …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;تکنولوژی های استفاده شده&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sass&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pure JS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grunt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LibSass&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;تکنولوژی های قبلی سایت کمی دست و پاگیر بود، چون از نسخه منسوخ شده توییتر بوت استرپ استفاده شده بود و میخواستم کامل دور بریزمش. البته به اجبار بخشی از قسمت‌های سایت باید اون رو لود میکردم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;از فلکس باکس برای طراحی لی اوت صفحه استفاده کردم. کل حجم استایل تقریباً ۵۰ کیلو بایت میشه که به نظرم حجم قابل قبولی هست.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-3&quot;&gt;فلش و پایان زندگی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;دیزاینر عکس پرینت با تکنولوژی فلش پیاده‌سازی شده که خیلی خوبه و با اتوماسیون چاپ خیلی خوب منطبق شده، ولی متأسفانه بخاطر مشکلات مرورگرها برای حمایت از این تکنولوژی و تغییر تفکرات کابران برای استفاده راحت‌تر از تکنولوژی به زودی بایستی این تکنولوژی کنار گذاشته شه.
با اومدن HTML5  و برتری اون نسبت به فلش! شاید وقت این باشه که عکس پرینت برای این موضوع فکر و کار جدیدی رو پیاده‌سازی کنه.&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi/articles/axprint-redesign/&quot;&gt;طراحی مجدد عکس پرینت&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on January 22, 2017.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[سلام دنیا]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/hello-world/" />
  <id>http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/hello-world</id>
  <updated>2016-07-07T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2016-07-07T13:43:34+04:30</published>
  
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://pooyagolchian.ir/farsi</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;وبلاگ فارسیم رو برپایه جکیل درست کردم. بعد ازگذشت پنج سال و ساخت وبلاگ هایی که وقتی برای نوشتن براشون پیدا نکردم، همیشه دنبال این بودم که راه ساده تری برای نوشتن بلاگ و حرف هام پیدا کنم. بهترین راهی که به نظرم رسید فعلا همینه که از شر دیتابیس و هاستینگ های به دردنخور ایران خلاص شم و بسوی گربه هشت پای محبوبم برم.
از این بعد تجربیات و مقالات مربوط به کامپیوتر و حرف‌های خودمونیم رو در اینجا با شما به اشتراک میذارم.
سایت انگلیسیم هم همین هدف رو کمی تخصصی تر دنبال میکنه.
تایپوگرافی صفحات از دو فونت متن باز لاله زار و صمیم استفاده شده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شاد و سلامت باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پویا گلچیان.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi/blog/hello-world/&quot;&gt;سلام دنیا&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://pooyagolchian.ir/farsi&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on July 07, 2016.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>

</feed>