<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">پویا گلچیان</title>
<generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://localhost:4000/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000" />
<updated>2016-08-26T00:20:02+04:30</updated>
<id>http://localhost:4000/</id>
<author>
  <name>پویا گلچیان</name>
  <uri>http://localhost:4000/</uri>
  <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[شغل، کسب درآمد، مصاحبه شغلی]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000/article/job-interview/" />
  <id>http://localhost:4000/article/job-interview</id>
  <published>2016-08-25T18:30:01+04:30</published>
  <updated>2016-08-25T18:30:01+04:30</updated>
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;کار و کسب در آمد&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;کار و کسب درآمد در زندگی یکی از نیازهای انسان است که باعث میشه  هر فرد به دنبال کاری که بتواند هم رشد و پیشرفت در آن داشته باشد و هم علاوه بر رضایت مندی از کار خود درآمدی خوبی نسبت به شرایط و زمان کسب کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شغل یکی از مهم ترین و سخت ترین انتخاب هاست. چرا که انتخاب شغل بصورت آرزو در زمان کودکی شکل می گیرد که ممکن است دچار تغییر شود یا اینکه همان انتخاب یا آرزو به حقیقت بپیوندد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای انتخاب شغل باید مواردی رعایت شود که به شرح زیر است:
* عشق و علاقه‌مندی به شغل (این علاقه باید طوری باشد که شما رو حتی در زمان که آهی در بساط ندارید به جلو هل بده و همیشه شما رو خوشحال کنه)،
* مطالعه در مورد کار که میتونه هم آکادمیک و در زمینه تحصیل یا اینکه خودجوش باشه،
*  بررسی توانایی‌های خودتان&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;مصاحبه شغلی و وارد شدن در بازار کار&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;برای وارد شدن در بازار کار باید تخصص داشته باشیم و چندین سال سابقه و تخصص حرفه ایی که شرکت ها شمارو استخدام و به عنوان نیروی کار مفید روی شما حساب باز کنن.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/article/job-interview/&quot;&gt;شغل، کسب درآمد، مصاحبه شغلی&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on August 25, 2016.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[سلام دنیا]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000/blog/hello-world/" />
  <id>http://localhost:4000/blog/hello-world</id>
  <updated>2016-07-07T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2016-07-07T13:43:34+04:30</published>
  
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;وبلاگ فارسیم رو برپایه جکیل درست کردم. بعد ازگذشت پنج سال و ساخت وبلاگ هایی که وقتی برای نوشتن براشون پیدا نکردم، همیشه دنبال این بودم که راه ساده تری برای نوشتن بلاگ و حرف هام پیدا کنم. بهترین راهی که به نظرم رسید فعلا همینه که از شر دیتابیس و هاستینگ های به دردنخور ایران خلاص شم و بسوی گربه هشت پای محبوبم برم.
از این بعد تجربیات و مقالات مربوط به کامپیوتر و حرف‌های خودمونیم رو در اینجا با شما به اشتراک میذارم.
سایت انگلیسیم هم همین هدف رو کمی تخصصی تر دنبال میکنه.
تایپوگرافی صفحات از دو فونت متن باز لاله زار و صمیم استفاده شده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شاد و سلامت باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پویا گلچیان.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/blog/hello-world/&quot;&gt;سلام دنیا&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on July 07, 2016.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>

</feed>