<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">پویا گلچیان</title>
<generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://localhost:4000/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000" />
<updated>2017-10-19T14:17:50+03:30</updated>
<id>http://localhost:4000/</id>
<author>
  <name>پویا گلچیان</name>
  <uri>http://localhost:4000/</uri>
  <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[سفته و کار به هر شرطی]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000/blog/promissory-note/" />
  <id>http://localhost:4000/blog/promissory-note</id>
  <published>2017-02-09T02:34:42+03:30</published>
  <updated>2017-02-09T02:34:42+03:30</updated>
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;سفته؛ کار و اعتماد&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;سفته‌های میلیونی برای شروع به‌کار در شرکت‌های خصوصی در بازار کار امروز عرف شده است. البته این عرف بودن، دلیل بر اشتباهیست که پایه آن سال‌ها پیش گذاشته شده است. سفته کاری جنبه‌های متنوعی دارد که می‌توان برای مشاغلی خاص و شرایطی خاص آن را در نظر داشت، مثل کارهای پیمان‌کاری و قرارداد بین شرکت‌ها و … . ولی متأسفانه امروزه از کارگر متخصص و غیر متخصص این سفته گرفته می‌شود و جنبه شخصی پیدا کرده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مواردی که شرکت‌های مختلف از کارگر طلب می‌کنند بیشتر به عنوان اعتماد گرفته ‌می‌شود و ادعای این شرکت‌ها بر این اساس هست، که اگر روزی روزگاری کارگر متخصص از شرکت جدا شد بتوانند به هر ترفندی، او را گرفتار مسائل حقوقی یا کیفری کنند.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;همینجوری سفته بده؛ اعتماد دوطرفه&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;شرکت‌ها در مصاحبه منابع انسانی این موضوع را مطرح می‌کنند، البته اگر کارگر سؤال بپرسد وگرنه هنگام عقد قرارداد متوجه می‌شوید سفته‌ایی هم در کار هست و به شما نگفته بودند. قانون بر این اساس است که می‌خواهیم به هم اعتماد کنیم پس لطفاً سفته فلان قدر تومانی را شما به شرکت می‌دهید تا بهم اعتماد کنیم و قرار نیست بابت و موضوع سفته، تاریخ بازگشت و مواردی که مشخص کننده این باشد که اصلاً شما سفته به شرکت داده‌اید، نه در خود سفته و نه در قرارداد کار بیاید. همینجوری چون شما عاشق چشم و ابروی شرکت هستید باید این سفته را به علت نامعلومی به شرکت تقدیم کنید تا از همان اول بدهکار شرکت باشید!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;قانون‌کار و قانون سفته&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در قانون منعی در خصوص گرفتن ضامن یا تضمین بابت حسن انجام کار از کارگر وجود ندارد. به عبارتی دیگر کارفرما می‌تواند اقدام به اخذ تضمین از کارگر نماید. اما این امر بدان معنا نمی‌باشد که کارگر بدون در نظر گفتن قانون اقدام به دادن تضمین یا معرفی ضامن نماید. قانون در این خصوص حمایت‌هایی را به منظور حفظ حقوق کارگر انجام داده است. به عبارت دیگر چنانچه سفته یا چک بابت تضمین از کارگر گرفته شد بایستی در آن حتما مبلغ و نیز عبارت بابت تضمین حسن انجام کار درج شود، قید این عبارت باعث خارج شدن سفته از حالت کیفری آن می‌شود. شرکت‌های به اصطلاح معتبری از انجام چنین کار کوچکی سر باز می‌زنند و حاضر به رعایت قانون حتی با شرایط خودشان نیستند!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;رازداری اطلاعات&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;رازداری و قرارداد رازداری یکی دیگر از شاهکار‌های جدید در شرکت‌هاست که بر این قرار است که کارگر باید متعهد شود که راز‌های شرکت اعم از فنی و غیرفنی آن در جایی گفته نشود. این مورد باید توسط کارگر رعایت شود و هیچ شکی در آن نیست. البته در بعضی از این قراردادها مفاد کاملاً یک‌طرفه‌ایی وجود دارد که وکیل محترم شرکت زحمت به تنظیم آن کشیده و کلاً تمام موارد استثناء را  در قرارداد رازداری آورده است. متأسفانه بعضی از شرکت‌ها که فکر می‌کنند کارگر استخدام شده فقط قصد تخریب شرکت را دارد، روی این قرارداد رازداری سفته می‌گیرند تا کلاً قرارداد کار را زیر سؤال برده باشند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همه این موارد فقط فقط حس بدی در کارگر ایجاد می‌کند و اگر روزی حق و حقوق خود را بخواهد، کارفرما محترم سفته وی را جوری بر سرش علم کند که حتی نتواند حرفی از خود بزند، چه برسد به قانون کار و حق و حقوق!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب بنابر تجربه ۵ ساله خودم در بازارکار ایران و در شرایط بازارکار کنونی در حوزه نرم‌افزار و تولید نرم‌افزار بود و درددلی که شاید شنونده و خواننده‌ایی داشته باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;متأسفانه هیچ شرکتی این مورد را در نظر نمی‌گیرد که کارمند یا کارگر تحصیل کرده‌ایی را در اختیار گرفته و همه نیروی جوانی و تلاش خود را گذاشته است تا کار بهتری به شرکت تحویل دهد و در کنار آن علاوه بر افزایش دانش، اطلاعات خود را در کار محک بزند و از کار در محیط سالم و دوستانه لذت ببرد که البته همه این‌ها رویایی بیش نیست!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب در روزهای آینده ممکن است تغییر کند یا مطالب بیشتری به آن اضافه شود.&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/blog/promissory-note/&quot;&gt;سفته و کار به هر شرطی&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on February 09, 2017.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[طراحی مجدد عکس پرینت]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000/articles/axprint-redesign/" />
  <id>http://localhost:4000/articles/axprint-redesign</id>
  <updated>2017-01-22 02:02:07 +0330T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2017-01-22T02:02:07+03:30</published>
  
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://axprint.com&quot;&gt;عکس پرینت&lt;/a&gt; سرویس چاپ آنلاین عکس، یکی از سرویس هایی هست که خیلی دوسش دارم. دلیلش این نیست که چون اینجا کار میکنم این سرویس رو دوست دارم. دلیل هایی برای خودم دارم که این سرویس رو جذاب میکنه و دوست دارم ازش سفارش بدم.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;عکس پرینت و دنیای خاطرات&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;زنده نگه داشتن خاطرات&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;چاپ عکس روی متریال های مختلف مثل شاسی، مگنت، کتاب! و …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;طراحی مجدد تا پیاده‌سازی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;قبل از رفتن به عکس پرینت دوست داشتم این سایت رو ردیزاین کنم و ساختار قدیمی اون رو تغییر بدم. این سایت برپایه دات نت نسخه یک پیاده‌سازی شده بود و با کلی سلام و صلوات روی دات نت نسخه ۴ کامپایل شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دردسرهای زیادی برای ردیزاین این سایت کشیدم، چرا که باید تکنولوژی رو کنار میذاشتم و از تمپلیت انجین قدیمی ماکروسافت xslt بازی میکردم! تجربه خیلی خوبی بود و بعداً ازش خیلی خوشم اومد.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;البته لازم بذکر هست که کلاً ویندوز و متعلقاتش به درد لای جرز دیوار میخوره!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;ترکیب بندی صفحه&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;تو ردیزاین جدید سعی کردم سه صفحه کلی برای سایت درست کنم که کد سایت کمی تر تمیزتر شه و حجم کد خیلی پایین بیاد.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;صفحه محصولات&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;صفحه توضیح محصول و ماژول Sass معرفی محصول&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;صفحه ایستا و توضیحات مثل درباره ما و …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-3&quot;&gt;تکنولوژی های استفاده شده&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sass&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pure JS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grunt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LibSass&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;تکنولوژی های قبلی سایت کمی دست و پاگیر بود، چون از نسخه منسوخ شده توییتر بوت استرپ استفاده شده بود و میخواستم کامل دور بریزمش. البته به اجبار بخشی از قسمت‌های سایت باید اون رو لود میکردم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;از فلکس باکس برای طراحی لی اوت صفحه استفاده کردم. کل حجم استایل تقریباً ۵۰ کیلو بایت میشه که به نظرم حجم قابل قبولی هست.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-4&quot;&gt;فلش و پایان زندگی&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;دیزاینر عکس پرینت با تکنولوژی فلش پیاده‌سازی شده که خیلی خوبه و با اتوماسیون چاپ خیلی خوب منطبق شده، ولی متأسفانه بخاطر مشکلات مرورگرها برای حمایت از این تکنولوژی و تغییر تفکرات کابران برای استفاده راحت‌تر از تکنولوژی به زودی بایستی این تکنولوژی کنار گذاشته شه.
با اومدن HTML5  و برتری اون نسبت به فلش! شاید وقت این باشه که عکس پرینت برای این موضوع فکر و کار جدیدی رو پیاده‌سازی کنه.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-5&quot;&gt;تیم تولید و چاپ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;تمامی تیم تولید و چاپ عکس پرینت رو بانوان خبره چاپ تشکیل دادن که کارشون رو خیلی خوب بلدن و در ضمن با خیال راحت میتونید به حفظ امنیت چاپ عکس اعتماد کنید چون عکاسهای شما بدون کمترین دخالت دست چاپ و بسته بندی میشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این پست رو فعلاً همین جا تموم میکنم و ممکنه بعداً آپدیت شه.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/articles/axprint-redesign/&quot;&gt;طراحی مجدد عکس پرینت&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on January 22, 2017.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[سلام دنیا]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://localhost:4000/blog/hello-world/" />
  <id>http://localhost:4000/blog/hello-world</id>
  <updated>2016-07-07T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2016-07-07T13:43:34+04:30</published>
  
  <author>
    <name>پویا گلچیان</name>
    <uri>http://localhost:4000</uri>
    <email>pooya.golchian@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;وبلاگ فارسیم رو برپایه جکیل درست کردم. بعد ازگذشت پنج سال و ساخت وبلاگ هایی که وقتی برای نوشتن براشون پیدا نکردم، همیشه دنبال این بودم که راه ساده تری برای نوشتن بلاگ و حرف هام پیدا کنم. بهترین راهی که به نظرم رسید فعلا همینه که از شر دیتابیس و هاستینگ های به دردنخور ایران خلاص شم و بسوی گربه هشت پای محبوبم برم.
از این بعد تجربیات و مقالات مربوط به کامپیوتر و حرف‌های خودمونیم رو در اینجا با شما به اشتراک میذارم.
سایت انگلیسیم هم همین هدف رو کمی تخصصی تر دنبال میکنه.
تایپوگرافی صفحات از دو فونت متن باز لاله زار و صمیم استفاده شده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شاد و سلامت باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پویا گلچیان.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/blog/hello-world/&quot;&gt;سلام دنیا&lt;/a&gt; was originally published by پویا گلچیان at &lt;a href=&quot;http://localhost:4000&quot;&gt;پویا گلچیان&lt;/a&gt; on July 07, 2016.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>

</feed>